%!TEX root = 2024-Q2M05-Mathematik-2-HecC.tex
\kloesung

\begin{soltable}{}
\textbf{Landesabitur Hessen 2020 GK Teil C1} & \\ \hline 
 $A(20|20|0), C(–20|–20|0)$ & 2 \\ \hline
 $V=\frac{1}{3}\cdot 40^2 \cdot 30 = 16000 [m^3]$ & 2 \\ \hline
 $L=4\cdot \left|\overrightarrow{DS}\right|=4\cdot \sqrt{20^2+20^2+30^2}=4\sqrt{1700}≈164,92[m]$ & 3 \\ \hline 
 $\cos(\alpha)=\vectcos{\overrightarrow{SD}}{\overrightarrow{SA}}=\vectcos{\V{20}{-20}{-30}}{\V{20}{20}{-30}}=\dfrac{900}{1700}=\dfrac{9}{17}\Rightarrow \alpha=\ang{58}$ & 3 \\ \hline 
 $g=2\cdot 4 \cdot \sin\left(\dfrac{\ang{58}}{2}\right)≈3,88 [m]$ & 1 \\ 
 $h=4\cdot\cos\left( \frac{\ang{58}}{2}\right)≈3,50 [m]$ & 1 \\ Die Punkte M und M' stimmen in den y- und z-Koordinaten überein. Daher liegen sie
auf einer Geraden, die parallel zur x-Achse verläuft. Somit ist M' der Punkt, in dem
der Dachfirst des Vorbaus auf die Pyramide trifft.
 $A=4\cdot\frac{1}{2}\cdot a\cdot h≈27 [m^2]$ & 2 \\ \hline
 $E_{ASD}: \EbeneP{20}{20}{0}{-20}{-20}{30}{0}{-40}{0}$ & 2 \\
 mit Weg: $\overrightarrow{n}=\V{3}{0}{2}$ & 2 \\
 mit Weg: $E_{ASD}: 3x+2z=60$ & 2 \\ \hline 
 $M' \text{ in } E_{ASD}:~ e\cdot10+2\cdot 15=60\Rightarrow M' \in E_{ASD}$ & 1 \\ 
Die Punkte $M$ und $M'$ stimmen in den y- und z-Koordinaten überein. Daher liegen sie
auf einer Geraden, die parallel zur x-Achse verläuft. Somit ist $M'$ der Punkt, in dem
der Dachfirst des Vorbaus auf die Pyramide trifft. & 2 \\ 
\input{pyramidesol.tex} & 1 \\ \hline
Geradengleichung der Dachkante durch Punkt H & \\ 
$h: \Gerade{40}{5}{12,5}{-1}{0}{0}$ & 2 \\
$h\cap E_{ASD}:~ 3(40-r)+2\cdot 12,5=60 \Leftrightarrow -3r+145=60 \Leftrightarrow r=\dfrac{85}{3}$ & 1 \\ 
In Gerade einsetzen: $H'\left(\dfrac{35}{3} ~\bigg| ~ 5 ~ \bigg| ~ 12,5  \right)$ & 1 \\ \hline 
Da die beiden Kanten $\overrightarrow{MM'}$ und $\overrightarrow{HH'}$ parallel zur x-Achse und somit parallel zueinander verlaufen und zudem $\left| \overrightarrow{HH'} \right|=\dfrac{85}{3}\neq 30 = \left|\overrightarrow{MM'}\right|$, handelt es sich bei dem Viereck $HH'M'M$ um ein Trapez. & 2 \\ 
$\left|\overrightarrow{MH}\right|=\left| \V{0}{5}{-2,5}\right|= \sqrt{31,25}\approx 5,59 [m]$ & 1 \\ 
$A=\frac{1}{2}\cdot\left(\left|\overrightarrow{MM'
}\right|+ \left|\overrightarrow{HH'
}\right|  \right)\cdot \left|\overrightarrow{MH
}\right|\approx 163,05 [m^2]$ & 3 \\ \hline 
In Zeile (1) wird eine Gleichung der Gerade
$g_{MS}$ durch die Punkte M und S angegeben. & 1 \\ 
In Zeile (2) wird der Wert für den Geradenparameter berechnet, bei dem die z-Koordinate der Gerade den Wert 1,6 hat.& 2\\ 
In Zeile (3) wird durch Einsetzen des in Zeile (2) berechneten Parameterwertes in die
Geradengleichung $g_{MS}$ der Ortsvektor des Punktes bestimmt, der auf der Geraden liegt und dessen z-Koordinate den Wert 1,6 besitzt. & 1 \\ 
Der Punkt P gibt die Position des Besuchers auf dem Boden an, ab der er die Pyrami-
denspitze S nicht mehr sehen kann, wenn er sich der Pyramide entlang der x-Achse
nähert, weil die Pyramidenspitze durch den Vorbau verdeckt wird. & 2
\end{soltable}
